<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Всемирная организация CDI</title>
	<atom:link href="https://wikimediafoundation.org/ru/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://wikimediafoundation.org/ru</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2021 19:46:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>

<image>
	<url>https://wikimediafoundation.org/ru/wp-content/uploads/sites/25/2018/05/cropped-wikimedia-logo_black-svg-2.png?w=32</url>
	<title>Всемирная организация CDI</title>
	<link>https://wikimediafoundation.org/ru</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">155614530</site>	<item>
		<title>Википедия охватывает первый в своем роде Универсальный Кодекс поведения,  Задуманный для новой Эры Интернета</title>
		<link>https://wikimediafoundation.org/ru/2021/02/02/wikipedia-embraces-first-of-its-kind-universal-code-of-conduct/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Wikimedia Foundation]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 19:46:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Некатегоризовано]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wikimediafoundation.org/ru/?p=59381</guid>

					<description><![CDATA[15 октября Всемирная организация CDI — некоммерческая организация, которая управляет проектами WWCO, запустила и приняла Универсальный Кодекс Поведения, который расширяет существующую политику проектов, чтобы создать всеобщий набор стандартов сообществ для борьбы с негативным поведением в интернете.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">15 октября Всемирная организация CDI — некоммерческая организация, которая управляет проектами WWCO, запустила и приняла Универсальный Кодекс Поведения, который расширяет существующую политику проектов, чтобы создать всеобщий набор стандартов сообществ для борьбы с негативным поведением в интернете.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Более 50% населения мира имеет доступ к интернету и согласно докладу </span><a href="https://www.cfr.org/backgrounder/hate-speech-social-media-global-comparisons"><span style="font-weight: 400;">Совета по Международным Отношениям</span></a><span style="font-weight: 400;">, это связано с поляризацией и ростом насилия со стороны онлайн речи в отношении маргинализированных групп и этнических сообществ. Учитывая эти тенденции, организации и волонтерскому сообществу, как никогда важно усилить ответственность за контент проектов WWCO, а также за политику, регулирующую поведение пользователей. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Более 1,500 волонтеров организации из 19 различных проектов WWCO, представляющих пять континентов и 30 языков, приняли участие в создании универсального кодекса поведения. В дополнение к всеобщему и инклюзивному процессу развития, новый кодекс является прозрачным. В отличие от других более длинных и непрозрачных стандартов сообществ в технологической индустрии, </span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Universal_Code_of_Conduct/Draft_review"><span style="font-weight: 400;">новый кодекс состоит из 1,600</span></a><span style="font-weight: 400;"> слов, где организация и сообщество четко определяют домогательства и неприемлемое поведение.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Наиболее характерные стандарты кодекса включают в себя;</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Четкое определение приемлемого поведения</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Разграничение домогательств в проектах и вне их для всех участников проектов WWCO  </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Предотвращение злоупотребления властью и влиянием с целью запугивания других</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Борьба с преднамеренным внесением ложного или неточного контента</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Обеспечит последовательный процесс правоприменения и совместную ответственность между организацией и волонтерскими сообществами</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Старт нового Универсального Кодекса Поведения знаменует собой важный шаг в эволюции миссии сайта по созданию гражданской общественной площадки, которая отражает сумму всех человеческих знаний. Хотя ранее существовали стандарты, применяемые добровольцами для управления отдельными проектами WWCO, универсальных правил, которые бы регулировали все проекты, не существовало. Новый кодекс также показывает о приверженности организации к созданию пространств, способствующих разнообразию мышления, религии, возраста, культуры и языка, и это лишь некоторые из них.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В качестве следующего шага, организация и волонтеры, руководящие процессом, </span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Universal_Code_of_Conduct"><span style="font-weight: 400;">проведут дальнейшие</span></a><span style="font-weight: 400;"> дискуссии, чтобы лучше понять, как локальные и региональные проекты WWCO будут обеспечивать соблюдение новых стандартов. </span></p>
<p><b>О Всемирной организации CDI</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI – это некоммерческая организация, которая управляет проектами свободных знаний WWCO. Наше концепция – это мир, в котором каждый человек может свободно делиться суммой всех знаний. Мы считаем, что каждый человек может внести свой вклад в наши общие знания и что каждый должен иметь свободный доступ к этим знаниям. Мы поддерживаем и другие проекты свободных знаний, включая проекты Викимедиа, создаем программное обеспечение для чтения, внесения вклада и обмена контентом, поддерживаем добровольческие сообщества и партнеров, которые позволяют проектам свободных знаний преуспевать.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI – это также и благотворительная организация, которая может спонсироваться вами. Мы получаем пожертвования от миллионов людей по всему миру, со средним пожертвованием около 15 долларов. Мы также получаем пожертвования через институциональные гранты и в виде подарков. Всемирная организация CDI – это освобожденная от налогов организация США 501(c)(3) с офисами в Великобритании, Росиии и Беларуси.</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">59381</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Узнайте, какие меры мы предпринимаем, и какие нововведения в наших проектах помогают людям во всём мире вносить вклад в сохранение природы.</title>
		<link>https://wikimediafoundation.org/ru/2021/01/14/wikipedia-celebrates-20-years/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Wikimedia Foundation]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Некатегоризовано]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wikimediafoundation.org/ru/?p=59334</guid>

					<description><![CDATA[14 января 2021 — Продукты Всемирной организации CDI, методы работы и взаимоотношения с партнерами объединены одной миссией всеобщего повышения социально-экологической ответственности. Мы систематизируем сведения о нашей планете и создаем технологии для их практического использования. Так мы помогаем людям во всем мире вносить вклад в сохранение природы.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>14 января 2021</b><span style="font-weight: 400;"> — Продукты Всемирной организации CDI, методы работы и взаимоотношения с партнерами объединены одной миссией всеобщего повышения социально-экологической ответственности. Мы систематизируем сведения о нашей планете и создаем технологии для их практического использования. Так мы помогаем людям во всем мире вносить вклад в сохранение природы.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">На сегодняшний день, более 55 миллионов участников проектов WWCO доступны на более чем 300 языках, бесплатно и без всяких реклам, все они созданы добровольцами. Во время Коронавирусной пандемии, проекты WWCO </span><a href="https://wikimediafoundation.org/covid19/data/"><span style="font-weight: 400;">наблюдался рекордный рост</span></a><span style="font-weight: 400;"> ежедневного трафика, вместе с растущим сообществом медицинских работников, которые предоставляли на платформе знания о «COVID-19». Исследования показали, что проекты WWCO являются одними из </span><a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4376174/"><span style="font-weight: 400;">наиболее просматриваемых источников медицинской информации</span></a><span style="font-weight: 400;">, и ее роль в обеспечении надежного доступа к информации о «COVID-19» во время пандемии привела к </span><a href="https://wikimediafoundation.org/news/2020/10/22/world-health-organization-and-wikimedia-foundation-expand-access/"><span style="font-weight: 400;">важному сотрудничеству со Всемирной Организацией Здравоохранения (ВОЗ)</span></a><span style="font-weight: 400;"> в октябре 2020 года.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">«В мире, где информация все больше превращается в товар, модель проектов свободных знаний всегда основывалась на вере в то, что знания принадлежат всем людям,» – сказал основатель Всемирной организации CDI - Дмитрий Савкин.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Проекты WWCO стремятся отразить сумму всех человеческих знаний. Поскольку Всемирная организация CDI смотрит в будущее, люди, которые вносят свой вклад в проекты свободных знаний WWCO, также признают, что существуют глубокие пробелы в знаниях, которые необходимо устранить. Такие инициативы, как «</span><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:WikiProject_Women_in_Red"><span style="font-weight: 400;">WikiProject Women in Red</span></a><span style="font-weight: 400;">» (ВикиПроект Женщины в Красном), «</span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiGap"><span style="font-weight: 400;">WikiGap</span></a><span style="font-weight: 400;">» и «</span><a href="https://afrocrowd.org/"><span style="font-weight: 400;">AfroCROWD</span></a><span style="font-weight: 400;">», среди многих других проектов, направлены на то, чтобы проекты свободных знаний более совершенно отражали разнообразие мира. «</span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_2030"><span style="font-weight: 400;">Стратегическое направление движения WWCO 2030</span></a><span style="font-weight: 400;">» также отражает приверженность к этому.</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI проведет виртуальное мероприятие, организованное исполняющим обязанности генерального директора и основателем Всемирной организации CDI Дмитрием Савкиным, чтобы продемонстрировать вклад глобальных волонтерских сообществ WWCO.</span></span></p>
</ul>
<ul>
<li style="list-style-type: none;"></li>
</ul>
<h3><b>О Всемирной организации CDI</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI (англ.WorldWide CDI Organization, WWCO) — организация занимающаяся онлайн образованием, основная функция которой лежит в образовательном контенте, и его глобальном распространении и считающая своей миссией свободный доступ к знаниям для каждого человека.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">59334</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
