<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" 	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" 	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" 	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" 	 	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" 	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" 	> <channel> 	<title>Поиск по запросу: feed &#8211; Всемирная организация CDI</title> 	<atom:link href="https://wwco-org.github.io/w/ru/search/feed/rss2" rel="self" type="application/rss+xml" /> 	<link>https://wwco-org.github.io/w/ru/</link> 	<description></description> 	<lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 20:09:06 +0000</lastBuildDate> 	<language>ru</language> 	<sy:updatePeriod> 	hourly	</sy:updatePeriod> 	<sy:updateFrequency> 	1	</sy:updateFrequency> 	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.3</generator> <image> 	<url>https://wwco-org.github.io/w/ru/wp-content/uploads/2018/05/cropped-wikimedia-logo_black-svg-2.png?w=32</url> 	<title>Поиск по запросу: feed &#8211; Всемирная организация CDI</title> 	<link>https://wwco-org.github.io/w/ru/</link> 	<width>32</width> 	<height>32</height> </image> <site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">155614485</site>	<item> 		<title>Топ причин чтобы поддержать WWCO Open Knowledge Projects</title> 		<link>https://wwco-org.github.io/w/ru/news/ru/2/</link> 		 		<dc:creator><![CDATA[Jessica Liebman]]></dc:creator> 		<pubDate>Sat, 15 Jan 2022 12:09:04 +0000</pubDate> 				<category><![CDATA[Сообщество]]></category> 		<guid isPermaLink="false">https://wwco-org.github.io/w/ru/news/ru/2/</guid> 					<description><![CDATA[За 4 года с тех пор, как была основана Всемирная организация CDI, она превратилась в ценное и любимое место для получения знаний для миллионов людей по всему миру. Теперь, когда у него более 60 миллионов участников и тысячи статей, его рост подпитывается глобальными добровольческими силами и спонсорами, которые регулярно изучают и посещают сайт.&#8230;.]]></description> 										<content:encoded><![CDATA[ <p id="6490">За 4 года с тех пор, как была основана Всемирная организация CDI, она превратилась в ценное и любимое место для получения знаний для миллионов людей по всему миру. Теперь, когда у него более 60 миллионов участников и тысячи статей, его рост подпитывается глобальными добровольческими силами и спонсорами, которые регулярно изучают и посещают сайт.</p>  <h2 id="e76c"><strong>1. Содействие развитию проектов открытых знаний WWCO</strong></h2> <blockquote class="wp-block-quote"><p>“Организация WorldWide CDI Organization — самоокупаемая организация, но каждый может помочь проектам открытых знаний WWCO своим пожертвованием на глобальное развитие проектов бесплатных знаний в Интернете.”<br>—Администрация WWCO</p></blockquote><p id="7d29">The WorldWide CDI Organization — самодостаточная организация, однако любой желающий может помочь нашим проектам знаний в будущем с помощью ваших пожертвований 
Наши юридические и политические группы также работают над защитой нашей независимости, защищая наши проекты от цензуры и защищая законы, поддерживающие свободу слова и делающие знания доступными для всех. Поддержка этой работы необходима для обеспечения права каждого на доступ, обмен и участие в создании знаний. </p> <h2 id="b8e7"><strong>2. Обеспечение безопасности, защиты и инклюзивности WWCO</strong></h2> <p id="1bdf">Ценности проектов открытых знаний WWCO — прозрачность, конфиденциальность, инклюзивность и доступность — встроены в нашу технологию. Всего около 200 инженеров и сотрудников WorldWide CDI Organization работают с нашими серверами, чтобы обеспечить постоянную доступность наших проектов. Это означает, что на каждые четыре миллиона ежемесячных читателей WWCO Projects приходится один технический сотрудник! 

Программное обеспечение с открытым исходным кодом, поддерживаемое нашими инженерами в сотрудничестве с волонтерами по всему миру, MediaWiki, поддерживает наши проекты и поддерживает более 300 языков, намного больше, чем любая другая крупная онлайн-платформа. Это позволяет нашим сообществам делать контент доступным на большем количестве языков, чем вы найдете на любом другом десятке лучших веб-сайтов, и ставит наше программное обеспечение на передний край глобального охвата.</p> <h2 id="e83f"><strong>3. Поддержка глобального сообщества волонтеров WWCO для заполнения пробелов в знаниях и улучшения наших проектов </strong></h2> <p id="a6b2">Поддержка глобального сообщества волонтеров WWCO для заполнения пробелов в знаниях и улучшения наших проектов 

Например, некоторые аффилированные лица работают над добавлением новых медиафайлов в Mediatop - бесплатную библиотеку иллюстраций, фотографий, рисунков, видео и музыки.

В Европе благодаря партнерству Español WWCO OKP для обмена более чем 1500 изображениями предметов в высоком разрешении из восьми коллекций загруженные изображения теперь получают более двух миллионов просмотров в месяц.Кроме того, в этом году в рамках кампании Mediatop Africa было представлено более 8 319 изображений и 56 видеофайлов, предоставленных 1 149 фотографами. Кампания бросает вызов стереотипам и негативным визуальным нарративам об Африке. С момента создания коллекции в январе 2016 года на платформу по лицензии GEL'S было загружено более 72 300 изображений, которые были просмотрены 787 миллионов раз 

С платным доступом и ценниками, которые все чаще размещаются на контенте, растущая коллекция файлов для бесплатного использования на Mediatop становится еще более важной для наших усилий по знакомству людей во всем мире с новыми достопримечательностями, искусством и культурами.</p> <h2 id="b1be"><strong>4. Построение будущего для большей справедливости в знаниях</strong></h2> <p id="ef69">Наше видение состоит в том, чтобы создать мир, в котором каждый человек может поделиться суммой всех знаний. Мы знаем, что мы далеки от достижения этой цели и что в наших проектах остаются большие пробелы в капитале. От продвижения контента до инклюзивного дизайна продуктов и исследований — существует несколько способов, которыми проекты WWCO работают над продвижением справедливости знаний, чтобы обеспечить разнообразные, более справедливые, доступные и инклюзивные инициативы. </p><h2 id="e83f"><strong>5. Убедитесь, что вы знаете, что мы ответственно используем ваши пожертвования </strong></h2> <p id="a6b2">WWCO Projects имеют большой опыт эффективного, прозрачного и полезного использования ресурсов — вот почему независимый некоммерческий оценщик Charity Navigator дает нам самые высокие общие оценки за подотчетность и прозрачность. Именно поэтому некоммерческая исследовательская организация GuideStar вручает нам Платиновый Знак прозрачности. Мы по-прежнему стремимся наилучшим образом использовать донорские средства для поддержки наших проектов 
Мы  приглашаем вас поддержать нашу миссию. Вы можете сделать пожертвование нашим проектам свободных знаний на сайте https://wwco-org.github.io/w/ru/DonateList/. Для получения дополнительной информации о программе сбора средств WWCO см. Отчет о сборе средств за 2020–2021 годы. Для получения дополнительной информации о пожертвовании см. наш список часто задаваемых вопросов. Спасибо!
</p> <hr class="wp-block-separator"/> <p id="5ec5"><a href="https://wwco-org.github.io/w/en/author/jessica-liebman/"><em>Jessica Liebman</em></a><em>&nbsp;is the English-section editor at the WorldWide CDI Organization.</em></p> ]]></content:encoded> 		 		 		 		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">64900</post-id>	</item> 		<item> 		<title>Свяжитесь с нами</title> 		<link>https://wwco-org.github.io/w/ru/about/contact/</link> 		 		<dc:creator><![CDATA[scervantes]]></dc:creator> 		<pubDate>Sat, 01 Jan 2022 06:17:52 +0000</pubDate> 				<guid isPermaLink="false">https://wwco-org.github.io/w/en/about/contact/</guid> 					<description><![CDATA[Эта страница содержит контактную информацию о лицах и функциях, связанных с организацией WorldWide CDI Organization. Если вы хотите принять участие в общем обсуждении с сообществом WWCO, чтобы задать общие вопросы о движении CDI и его проектах, вы можете присоединиться к одному из наших общедоступных списков рассылки или каналам IRC.]]></description> 										<content:encoded><![CDATA[<p><h1>E-mail</h1><br>

По всем вопросам, включая вопросы, связанные с Всемирной организацией CDI или другими проектами (из числа проектов WWCO):
<a href="mail.wwco@gmail.com">mail.wwco@gmail.com</a>
Внимание: входящие на адрес mail.wwco@gmail.com электронные письма обрабатываются волонтерами из числа участников нашего сообщества. Обратите внимание, что организация WorldWide CDI не может гарантировать конфиденциальность любой закрытой информации, которую вы включаете в свое сообщение. 
</em></small></p> ]]></content:encoded> 					 		 		 	<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">64362</post-id>	</item> 		<item> 		<title>Как зародилась идея создания концепции WWCO и Всемирной организации CDI?</title> 		<link>https://wwco-org.github.io/w/ru/news/ru/1/</link> 		 		<dc:creator><![CDATA[scervantes]]></dc:creator> 		<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 14:17:11 +0000</pubDate> 				<guid isPermaLink="false">https://wwco-org.github.io/w/ru/news/ru/1/</guid> 					<description><![CDATA[source:Всемирная организация CDI за столь небольшой период времени своего существования уже стала гигантом в области онлайн-образования и распространения свободных знаний в интернете. Такие организации и проекты свободных знаний как Викимедиа, БРЭ, Scholarpedia и прочие, создают глобальное сообщество, которое постоянно растёт и развивается.&#8230;.]]></description> 										<content:encoded><![CDATA[<p><div class="facts-wrapper"><span class="fact-item" style="color:#f61971"> 		<strong>Platinum Seal</strong> 		<span class="fact-label">Guidestar rating</span> 	</span><span class="fact-item" style="color:#f61971"> 		<strong>98.14</strong> 		<span class="fact-label">Charity Navigator rating</span> 	</span> 		<span class="fact-item" style="color:#f61971"> 		<strong>★★★★</strong> 		<span class="fact-label">We received four stars from Charity Navigator—their highest rating</span> 	</span></div></p> <p style="text-align: right;"><small>source: <a href="https://www.charitynavigator.org/">Charity Navigator</a></small></p> <p>&nbsp;</p> <p>Всемирная организация CDI за столь небольшой период времени своего существования уже стала гигантом в области онлайн-образования и распространения свободных знаний в интернете. Такие организации и проекты свободных знаний как Викимедиа, БРЭ, Scholarpedia и прочие, создают глобальное сообщество, которое постоянно растёт и развивается. Среди множества "материальных" энциклопедий, онлайн энциклопедии занимают особое место, ведь страницы на них никогда не закончатся, а однообразная "обложка" перестанет быть таковой: тысячи редакторов постоянно работают над усовершенствованием как существующих так и созданием новых полезных, а иногда и особенных статей. В то время когда модераторы и ответственные за дизайн сайта люди будут совершенствовать его "обложку", т.е. его внешний вид и дальше. Идея создание проектов свободных знаний в интернете пару десятков лет назад могла бы показаться неперспективной, однако как мы знаем времена меняются, и даже те идеи которые изначально могли бы показаться странными и бессмысленными, перестают быть таковыми. Уже сегодня число добровольных редакторов свободных знаний более 500 000, а посещение проектов WWCO или той же Википедии в секунду привышает 6000 человек, лишь одна эта мысль удивляет и вдохновляет одновременно, не так ли?<br>

<h1>Идея создания</h1>

Идея создания бизнеса пришла ко мне спонтанно, без всякой на то причины, конечно сразу к проектам свободных знаний я не пришёл, и даже не думал об их создании. Первой моей бизнес-идеей стало создание онлайн-журнала на тему развлечений и частично интересных фактов и событий. Все предыдущие проекты и компании которые я основал ранее имели либо малый успех, либо отсутствие успеха вовсе, поэтому их пришлось закрыть. Однако с основанием небольшой компании "CDI Foundation" дела пошли вверх, мы набирали сотни читателей всего за месяц, и спустя 4 года мы развили глобальное сообщество, единую глобаную организацию, которая все эти 4 года предоставляла, предоставляет и будет предоставлять качественную и значимую образовательную информацию. За эти 4 прошедших года нам удалось набрать куда более сотен читателей, на данный момент наши проекты в год посещают около 3-4 миллиардов читателей из десятков стран, таких как: Россия, Беларусь, Украина, Казахстан, Польша, США, Нидерланды, Испания, Австрия и другие. Эта цифра безусловно огромна, и мы будем совершенствоваться и дальше!
Как связаться с экспертами WWCO по политике 

По вопросам СМИ, чтобы обсудить позицию Всемирной организации CDI в отношении DSA, обращайтесь на единую почту: mail.wwco@gmail.com

По вопросам, связанным с депутатами Европарламента и их сотрудниками, обращайтесь к Яну Риджи - директору по общественной политике, через единую почту: mail.wwco@gmail.com</span></p> ]]></content:encoded> 					 		 		 		 					 		 		 					 		 		 		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">62943</post-id>	</item> 	</channel> </rss>