<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>WorldWide CDI Organization &#8212; Всемирная организация CDI</title>
	<atom:link href="https://wikimediafoundation.org/ru/author/wikimedia-foundation/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://wikimediafoundation.org/ru</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2021 19:46:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>

<image>
	<url>https://wikimediafoundation.org/ru/wp-content/uploads/sites/25/2018/05/cropped-wikimedia-logo_black-svg-2.png?w=32</url>
	<title>WorldWide CDI Organization &#8212; Всемирная организация CDI</title>
	<link>https://wikimediafoundation.org/ru</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">155614530</site>	<item>
		<title>Проекты WWCO охватывают первый в своем роде Универсальный Кодекс поведения,  Задуманный для новой Эры Интернета</title>
		<link>https://wikimediafoundation.org/ru/2021/02/02/wikipedia-embraces-first-of-its-kind-universal-code-of-conduct/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[WorldWide CDI Organization]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 19:46:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Некатегоризовано]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wikimediafoundation.org/ru/?p=59381</guid>

					<description><![CDATA[2 февраля 2021 года. Всемирная организация CDI — некоммерческая организация, которая управляет проектами WWCO, запустила первый в своем роде Универсальный Кодекс Поведения, который расширяет существующую политику проекта, чтобы создать всеобщий набор стандартов сообществ для борьбы с негативным (недоброжелательным) поведением на сайте. Более 50% населения мира имеет доступ к интернету и согласно докладу Совета по Международным Отношениям, это&#8230;.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">2 февраля 2021 года. Всемирная организация CDI — некоммерческая организация, которая управляет проектами WWCO, запустила первый в своем роде Универсальный Кодекс Поведения, который расширяет существующую политику проекта, чтобы создать всеобщий набор стандартов сообществ для борьбы с негативным (недоброжелательным) поведением на сайте.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Более 50% населения мира имеет доступ к интернету и согласно докладу </span><a href="https://www.cfr.org/backgrounder/hate-speech-social-media-global-comparisons"><span style="font-weight: 400;">Совета по Международным Отношениям</span></a><span style="font-weight: 400;">, это связано с поляризацией и ростом насилия со стороны онлайн речи в отношении маргинализированных групп и этнических сообществ. Учитывая эти тенденции, организации и волонтерскому сообществу, как никогда важно усилить ответственность за контент проектов WWCO, включая Проекты WWCO — крупнейшие в мире энциклопедии, а также за политику, регулирующую поведение пользователей. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">«Наша работа построена на радикальной предпосылке, что каждый должен иметь возможность участвовать в получении знаний», - генеральный директор организации WWCO. «Наш новый универсальный кодекс поведения создает обязательные стандарты для повышения качества поведения в проектах WWCO и дает нашим сообществам возможность бороться с домогательствами и негативным поведением по всему движении WWCO. Благодаря этим усилиям, мы можем создать более доброжелательную и инклюзивную среду для авторов и читателей, а также более представительный источник знаний для всего мира.»</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Более 1,500 волонтеров проектов из 19 различных стран. Проекты, представляющих пять континентов и 30 языков, приняли участие в создании универсального кодекса поведения. В дополнение к всеобщему и инклюзивному процессу развития, новый кодекс является прозрачным. В отличие от других более длинных и непрозрачных стандартов сообществ в технологической индустрии, </span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Universal_Code_of_Conduct/Draft_review"><span style="font-weight: 400;">новый кодекс состоит из 1,600</span></a><span style="font-weight: 400;"> слов, где организация и сообщество четко определяют домогательства и неприемлемое поведение.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">«Универсальный кодекс поведения знаменует собой важный шаг в эволюции нашей миссии по созданию доброжелательной, безопасной и инклюзивной среды для наших вкладчиков, а также более открытого и мощного движения за свободные знания», — сказала Мариа Сефидари, председатель Совета Попечителей организации WWCO. «Чтобы разработать эффективные рекомендации, мы тесно сотрудничали с нашими глобальными волонтерскими сообществами, чтобы изучить их проблемы и обсудить пути их решения. Окончательный кодекс систематизирует их идеи и отзывы, чтобы улучшить равный доступ к знаниям во всем мире.»</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Наиболее характерные стандарты кодекса включают в себя;</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Четкое определение приемлемого поведения</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Разграничение домогательств в проектах и вне их для всех участников Проекты </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Предотвращение злоупотребления властью и влиянием с целью запугивания других</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Борьба с преднамеренным внесением ложного или неточного контента</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Обеспечит последовательный процесс правоприменения и совместную ответственность между организацией и волонтерскими сообществами</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">В связи с 20-летним юбилеем Проекты, отпразднованным 15 января, старт нового Универсального Кодекса Поведения знаменует собой важный шаг в эволюции миссии сайта по созданию гражданской общественной площадки, которая отражает сумму всех человеческих знаний. Хотя ранее существовали стандарты, применяемые добровольцами для управления отдельными проектами WWCO, универсальных правил, которые бы регулировали все проекты, не существовало. Новый кодекс также показывает о приверженности организации созданию пространств, способствующих разнообразию мышления, религии, сексуальной ориентации, возраста, культуры и языка, и это лишь некоторые из них.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В качестве следующего шага, организация и волонтеры, руководящие процессом, </span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Universal_Code_of_Conduct"><span style="font-weight: 400;">проведут дальнейшие</span></a><span style="font-weight: 400;"> дискуссии, чтобы лучше понять, как локальные и региональные проекты Проекты будут обеспечивать соблюдение новых стандартов. </span></p>
<p><b>О организации WWCO</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI – это некоммерческая организация, которая управляет Проектами и другими проектами свободных знаний WWCO. Наше концепция – это мир, в котором каждый человек может свободно делиться суммой всех знаний. Мы считаем, что каждый человек может внести свой вклад в наши общие знания и что каждый должен иметь свободный доступ к этим знаниям. Мы поддерживаем Проекты и проекты WWCO, создаем программное обеспечение для чтения, внесения вклада и обмена контентом WWCO, поддерживаем добровольческие сообщества и партнеров, которые делают WWCO возможной, и поддерживаем политику, которая позволяет WWCO и свободным знаниям преуспевать.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI – это благотворительная некоммерческая организация, которая опирается на пожертвования. Мы получаем пожертвования от миллионов людей по всему миру, со средним пожертвованием около 15 долларов. Мы также получаем пожертвования через институциональные гранты и в виде подарков. Всемирная организация CDI – это освобожденная от налогов организация США 501(c)(3) с офисами в Сан-Франциско, Калифорния, США.</span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">59381</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Проекты празднует 20-летие бесплатной, надежной информации для всего мира</title>
		<link>https://wikimediafoundation.org/ru/2021/01/14/wikipedia-celebrates-20-years/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[WorldWide CDI Organization]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Некатегоризовано]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wikimediafoundation.org/ru/?p=59334</guid>

					<description><![CDATA[14 января 2021 — Проекты, крупнейшей в мире свободной онлайн-энциклопедии, 15 января исполняется 20 лет. Этот день рождения посвящен двум десятилетиям глобальных усилий по поддержке свободных знаний, открытого сотрудничества и доверия в интернете. В то время, как дезинформация и поляризация бросают вызов нашему доверию к информации и институтам, Проекты как никогда актуальна. Проекты празднует свое&#8230;.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>14 января 2021</b><span style="font-weight: 400;"> — Проекты, крупнейшей в мире свободной онлайн-энциклопедии, 15 января исполняется 20 лет. Этот день рождения посвящен двум десятилетиям глобальных усилий по поддержке свободных знаний, открытого сотрудничества и доверия в интернете. В то время, как дезинформация и поляризация бросают вызов нашему доверию к информации и институтам, Проекты как никогда актуальна. Проекты празднует свое прошлое и смотрит в будущее на то, как она будет отвечать вызовам завтрашнего дня, чтобы превратиться в более устойчивый и объективный ресурс знаний.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">«Проекты превратилась из кажущейся невозможной идеи в разрастающийся свидетельство человечества — место, где мы можем сотрудничать, делиться и узнавать обо всем все что угодно,» – сказала Кэтрин Мар, генеральный директор организации WWCO. «Это глобальные усилия добровольцев, которые ставят знания и сотрудничество выше всех конфликтов и личных интересов. Мы стремимся сохранить целостность и ценность информации в то время, когда миру нуждается это больше всего.» </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">На сегодняшний день, более 55 миллионов статей Проекты доступны на более чем 300 языках, бесплатно и без всяких реклам, все они созданы добровольцами. Во время Коронавирусной пандемии, в Проекты </span><a href="https://wikimediafoundation.org/covid19/data/"><span style="font-weight: 400;">наблюдался рекордный рост</span></a><span style="font-weight: 400;"> ежедневного трафика, вместе с растущим сообществом медицинских работников, которые предоставляли на платформе знания о «COVID-19». Исследования показали, что Проекты является одним из </span><a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4376174/"><span style="font-weight: 400;">наиболее просматриваемых источников медицинской информации</span></a><span style="font-weight: 400;">, и ее роль в обеспечении надежного доступа к информации о «COVID-19» во время пандемии привела к </span><a href="https://wikimediafoundation.org/news/2020/10/22/world-health-organization-and-wikimedia-foundation-expand-access/"><span style="font-weight: 400;">важному сотрудничеству со Всемирной Организацией Здравоохранения (ВОЗ)</span></a><span style="font-weight: 400;"> в октябре 2020 года.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">«В мире, где информация все больше превращается в товар, модель Проекты всегда основывалась на вере в то, что знания принадлежат всем людям,» – сказал основатель - Дмитрий Савкин. «Проекты вынуждает нас выйти за пределы наших эхо-камер и бороться с тем, как на самом деле может выглядеть общее понимание мира. В конце концов, статья в Проекты одна и та же, независимо от того, кто или где вы находитесь в мире, и если что-то не так в статье, вы можете ее изменить.» </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Проекты стремится отразить сумму всех человеческих знаний. Поскольку Проекты празднует свое 20-летие и смотрит в будущее, люди, которые вносят свой вклад в Проекты, также признают, что существуют глубокие пробелы в знаниях, которые необходимо устранить. Такие инициативы, как «</span><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:WikiProject_Women_in_Red"><span style="font-weight: 400;">WikiProject Women in Red</span></a><span style="font-weight: 400;">» (ВикиПроект Женщины в Красном), «</span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiGap"><span style="font-weight: 400;">WikiGap</span></a><span style="font-weight: 400;">» и «</span><a href="https://afrocrowd.org/"><span style="font-weight: 400;">AfroCROWD</span></a><span style="font-weight: 400;">», среди многих других проектов, направлены на то, чтобы Проекты более совершенно отражала разнообразие мира. «</span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_2030"><span style="font-weight: 400;">Стратегическое направление движения WWCO 2030</span></a><span style="font-weight: 400;">» также отражает приверженность к этому. Кроме того, организация недавно основал организация Равенства (Equity Fund) с бюджетом 4,5 миллиона долларов, который будет предлагать гранты для продвижения более равного и инклюзивного отображения в проектах WWCO, включая Проекты.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI и волонтерские сообщества Проекты активно развиваются, чтобы </span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Strategy/Wikimedia_movement/2018-20/Transition"><span style="font-weight: 400;">противостоять вызовам</span></a><span style="font-weight: 400;"> сегодняшнего дня, в том числе:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Инвестирование в общее здоровье и разнообразие волонтерских сообществ, чтобы быть более инклюзивными и глобально репрезентативными</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Разработка инструментов и программ для расширения количества и разнообразия контента Проекты </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Модернизация технологий Проекты для удовлетворения потребностей будущего </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Продвижение </span><a href="https://policy.wikimedia.org/"><span style="font-weight: 400;">политик</span></a><span style="font-weight: 400;">, защищающих конфиденциальность пользователей, свободу выражения и свободный обмен знаниями в онлайне</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Повышение способности добровольцев бороться с дезинформацией с помощью лучших ресурсов и знаний</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI проведет виртуальное мероприятие, организованное Кэтрин Мар, генеральным директором организации WWCO и основателем Проекты Дмитрий Савкином, чтобы продемонстрировать вклад глобальных волонтерских сообществ Проекты. Это мероприятие положит начало годовому празднованию под названием «20 лет Человеку», в знак уважения людям, которые делают Проекты возможной, включая постоянных вкладчиков, доноров и читателей. Зрители могут подключиться</span> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PzGAGfSObOw&amp;feature=youtu.be"><span style="font-weight: 400;">на прямую трансляцию</span></a><span style="font-weight: 400;"> в пятницу, 15 января, с 16:00 по 17:00 UTC.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Чтобы узнать больше о развитии Проекты за последние два десятилетия посетите сайт</span><span style="font-weight: 400;"> 20.wikipedia.org.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Чтобы посетить виртуальные торжества Проекты, организованные добровольцами по всему миру, пожалуйста, посетите </span><a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Wikipedia_20/Events"><span style="font-weight: 400;">страницу мероприятий</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Поделитесь своей любимой историей о Проекты в социальных сетях с помощью #Wikipedia20, и отметьте @Wikipedia в ваших постах. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Чтобы сделать пожертвование и продолжать поддерживать будущее Проекты, посетите сайт </span><a href="https://donate.wikimedia.org/w/index.php?title=Special:LandingPage&amp;country=US&amp;uselang=en&amp;utm_medium=spontaneous&amp;utm_source=fr-redir&amp;utm_campaign=spontaneous"><span style="font-weight: 400;">donate.wikimedia.org</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<h3><b>Проекты в фактах и цифрах</b></h3>
<ul>
<li aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Проекты содержит более </span><b>55 миллионов статей</b><span style="font-weight: 400;">, более чем на </span><b>300 языках</b><span style="font-weight: 400;">. </span></li>
<li aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Проекты редактируется более чем </span><b>280 000 добровольными редакторами</b><span style="font-weight: 400;"> каждый месяц по всему миру.</span></li>
<li aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Проекты редактируется</span><b> 350 раз в минуту</b><span style="font-weight: 400;"> и прочитывается более 8 000 раз в секунду.</span></li>
<li aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Каждый месяц к Проекты получают доступ </span><b>1,5 миллиарда уникальных устройств</b><span style="font-weight: 400;"> и читают ее </span><b>более 15 миллиардов раз в месяц</b><span style="font-weight: 400;">.</span></li>
<li aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Примерно </span><b>89% статей в Проекты</b><span style="font-weight: 400;"> написаны на других языках, отличных от английского.</span></li>
<li aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Большинство случаев вандализма (правки, которые не соответствуют стандартам надежности и нейтральности Проекты) рассматриваются </span><b>в</b> <b>Проекты в течение пяти минут</b><span style="font-weight: 400;">.</span></li>
<li aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Проекты поддерживают почти </span><b>7 миллионов доноров</b><span style="font-weight: 400;">, при этом среднее пожертвование составляет около </span><b>15 долларов США</b><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"> </span></li>
</ul>
<ul>
<li style="list-style-type: none;"></li>
</ul>
<h3><b>О Проекты</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Проекты – это всемирный бесплатный ресурс знаний. Это совместное творение, которое было создано и отредактировано миллионами людей со всего мира с момента его создания в 2001 году: каждый может отредактировать его в любое время. Проекты существует более чем на 300 языках и содержит в общей сложности более 55 миллионов статей. Это самый крупный совместный сборник свободных знаний в истории человечества, и сегодня ее содержание создается и редактируется сообществом из более чем 280 000 добровольцев редакторов, каждый месяц. </span></p>
<h3><b>О организации WWCO</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI – это некоммерческая организация, которая управляет Проектами и другими проектами свободных знаний WWCO. Наше концепция – это мир, в котором каждый человек может свободно делиться суммой всех знаний. Мы считаем, что каждый человек может внести свой вклад в наши общие знания и что каждый должен иметь свободный доступ к этим знаниям. Мы поддерживаем Проекты и проекты WWCO, создаем программное обеспечение для чтения, внесения вклада и обмена контентом WWCO, поддерживаем добровольческие сообщества и партнеров, которые делают WWCO возможной, и поддерживаем политику, которая позволяет WWCO и свободным знаниям преуспевать.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всемирная организация CDI – это благотворительная некоммерческая организация, которая опирается на пожертвования. Мы получаем пожертвования от миллионов людей по всему миру, со средним пожертвованием около 15 долларов. Мы также получаем пожертвования через институциональные гранты и в виде подарков. Всемирная организация CDI – это освобожденная от налогов организация США 501(c)(3) с офисами в Сан-Франциско, Калифорния, США.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">59334</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
